[南亞之父喪子] 龍山隧道地盤貨車溜後 南亞裔工人慘遭撞斃

現場閉路電視拍下出事一刻畫面，從片段所見，事發時，死者背對在肇事貨車工作，而貨車當時在無人駕駛下，於隔離線突然打斜溜後將死者推倒地上，繼而將死者捲入車底，貨車繼而再撞向隧道牆身停下，期間，死者身旁的工友見狀，曾上前欲拉着貨車，但卻未能阻止慘劇發生。警方正調查案件，是否有人未有拉好手掣肇禍。

沙頭角公路禾坑段龍山隧道地盤，今早(6日)9時36分，一輛貨車突然溜後撞到一名正在車尾工作的39歲南亞裔工人，以致他頭部重傷昏迷，工友發現連忙報警，及在場為他急救。直至救護員到場，將昏迷事主送院搶救後，證實不治，警方列作工業意外，正展開調查。

現場消息稱，該地盤正興建蓮塘口岸龍山隧道，整個工程採用不少嶄新罕見技術，包括在港首次使用最大型雙模式土壓平衡隧道鑽挖機，讓其在地下洞穴內橫移調頭，以進行挖掘工程。工程完成後，蓮塘/香園圍口岸將是香港首個備有人車直達設施的陸路口岸，每天可處理3萬人次旅客和車輛逾1.7萬架次。